Question: 1
Sarah will drive to work if it is raining or if she has to take more than two bags with her. Otherwise, Sarah will walk to work.
In which of the following cases will Sarah walk to work?


1. It is sunny and Sarah has 3 bags

2. It is raining and Sarah has 0 bags

3. It is sunny and Sarah has 2 bags

4. It is raining and Sarah has 3 bags

Answer: 3
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 2
Tracy the Turtle is given the following instructions:

repeat 4 times:
    forward 100 units
    turn left 90 degrees
Given Tracy’s starting point below, what will be the result of running this program code?

Answer: 4
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 3
Which of the following describes a task effectively broken into smaller parts?
I. Baking a cake by mixing the batter and preheating the oven
II. Comparing your favorite movies
III. Making a movie by writing a script, casting the actors, and filming


1. I and II

2. I and III

3. II only

4. All of the above

Answer: 2
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 4
Evaluate the mathematical expression: 16 + 2 - 3 x 2


1. 15

2. 30

3. 12

4. 24

Answer: 3
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 5
If x represents the area of the number line colored green, which inequality accurately reflects the value of x?

1. x < 6

2. x > 6

3. x ≥ 6

4. x ≤ 6

Answer: 2
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 6
Consider the following program code, where x is an input from the user.

if x <= 1: 
    print("apple")
elif x < 4:
    print("orange")
else: 
    print("banana")
This program code runs and prints the word orange. Which of the following is a possible input for x?


1. “orange”

2. 1

3. 3

4. 4
Answer: 3
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 7
What is the difference between a for loop and a while loop?


1. A for loop repeats commands a specific number of times and a while loop repeats until a condition becomes false.

2. A for loop is used to make decisions between two options and a while loop is used to make decisions between 3 options or more.

3. A for loop is used when the variable is less than 10 and a while loop is used when the variable is 10 or greater.

4. A for loop is used when we only need to meet one condition and a while loop is used when there are two or more conditions.

Answer: 1
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 8
What would the output of the following code be?

x = "hello"
print(x*3)


1. hello3

2. hello hello hello

3. hellohellohello

4. x3

Answer: 3
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 9
How many times would the phrase ‘codeHS’ be printed in the following scenario:

repeat 3 times:
    repeat 2 times:
        print("codeHS")


1. 3 times

2. 6 times

3. 15 times

4. 5 times

Answer: 2
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 10
What is the total forward distance moved when the code below is run?

def moveForward():
    for i in range (5):
        forward(10)

moveForward()
moveForward()


1. 20

2. 50

3. 100

4. 500

Answer: 3
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 11
What is the type of the variable x?

x = 5.0


1. float

2. int

3. str

4. bool

Answer: 1
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 12
What would be printed to the screen when the following program is run?

def returnNumber(x):
    return x *5

print(returnNumber(2))


1. 2

2. 5

3. 10

4. 25

Answer: 3
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 13
What would be the output of the following code?

text = "banana"

if "an" in text:
    print("Yes")
elif "ananab" in text:
    print("Maybe")
else:
    print("No")


1. Yes

2. No

3. Maybe

4. No output

Answer: 1
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 14
What would be the output of the following code?

colors = ["red", "green", "blue", "yellow"]
colors.sort()
colors.append("orange")
colors.reverse()
print(colors)


1. [“blue”, “green”, “red”, “yellow”, “orange”]

2. [“orange”, “red”, “green”, “blue”, “yellow”]

3. [“yellow”, “red”, “green”, “blue”, “orange”]

4. [“orange”, “yellow”, “red”, “green”, “blue”]

Answer: 4
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Question: 15
What would be the output of the following code?

for i in range(3):
    print("hi")
print("hello")

-------------
1.hi
hi
hi
hello
-------------
-------------
2. hi
hello
hi
hello
hi
hello
-------------
-------------
3. hihihi
hellohellohello
-------------
-------------
4. hi
hello
-------------
Answer: 1
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
